.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-DEBUG" "1" "февраля 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-debug \- calibre-debug
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-debug [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Различные интерфейсы командной строки полезны для отладки calibre.
Без опций эта команда запустит встроенный интерпретатор Python. Также можно запустить
основной графический интерфейс calibre, его просмотрщик или редактор в режиме отладки.
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
Он также содержит интерфейсы для различных возможностей calibre, которые не имеют
выделенных инструментов командной строки, например выделение подмножества шрифтов,
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
инструмент для выделения разницы в электронных книгах и т.п.
Также можно использовать% prog для запуска автономных скриптов. Пример запуска:    \fBcalibre\-debug\fP myscript.py \fB\-\-\fP \fB\-\-option1\fP \fB\-\-option2\fP file1 file2 ...
.sp
Всё после  \fB\-\-\fP пропускается скриптом.
.sp
Всякий раз, когда вы передаете аргументы \fBcalibre\-debug\fP, в которых есть пробелы, заключите аргументы в кавычки. Например:  "/some path/with spaces"
.SH [ПАРАМЕТРЫ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-add\-simple\-plugin
Добавить простой плагин (т.е. плагин, который состоит только из .py файла), указав путь к .py файлу, содержащему код плагина.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-command, \-c
Запустить Python код
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-debug\-device\-driver, \-d
Отладка обнаружения устройства
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-default\-programs
Добавить (убрать) Calibre в список программ по умолчанию Windows \fI\%\-\-default\-programs\fP = \fB(register|unregister)\fP
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-diff
Запустить инструмент сравнения. Например: calibre\-debug \fI\%\-\-diff\fP file1 file2
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-edit\-book, \-t
Запустите инструмент \fB"\fPРедактировать книгу\fB"\fP в режиме отладки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-exec\-file, \-e
Запустить Python код в файле.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-explode\-book, \-x
Развернуть книгу в указанный каталог. Использование: \-x file.epub output_dir Экспортировать книгу как сборник HTML\-файлов и метаданных, которые можно редактировать как HTML. Работает с EPUB, AZW3, HTMLZ и DOCX файлами.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-export\-all\-calibre\-data
Экспорт всех данных (книги/настройки/плагины). Обычно запрашивается каталог и библиотеки для экспорта. Их можно указать как аргументы командной строки, чтобы пропустить вопросы. Используйте абсолютные пути для экспорта каталога и библиотек. Специальное ключевое слово \fB"\fPall\fB"\fP может использоваться для экспорта всех библиотек.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui, \-g
Запустить графический интерфейс с включенной отладкой. Отладочная информация будет выводиться в потоки stdout и stderr
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-gui\-debug
Запустить графический интерфейс с отладочной консолью, фиксируя указанный путь. Только для внутреннего использования. Используйте ключ \-g чтобы запустить графический интерфейс в отладочном режиме.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показать это сообщение и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-implode\-book, \-i
Исправить ранее развернутую книгу. Использование: \-i output_dir file.epub Импортировать книгу из файлов в output_dir, которые созданы предыдущим вызовом \-explode\-book. Используйте тот же тип файла, который был при разворачивании.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-import\-calibre\-data
Импорт ранее экспортированных данных Calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-inspect\-mobi, \-m
Посмотреть MOBI файл(файлы) по указанному пути(путях)
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-paths
Вывести пути, необходимые для установки рабочего окружения для Calibre
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-reinitialize\-db
Перезапустить базу данных calibre по указанному пути. Может быть полезно для восстановления повреждённых БД.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-run\-plugin, \-r
Запустить плагин, обеспечивающий интерфейс командной строки. Например: calibre\-debug \-r \fB"\fPAdd Books\fB"\fP \fB\-\-\fP file1 \fB\-\-option1\fP Всё после \fB\-\-\fP будет передано плагину в качестве параметров.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-shutdown\-running\-calibre, \-s
Если calibre уже запущен, то он будет остановлен. Помните, если имеются запущенные задания, то они будут тихо прекращены, поэтому используйте с осторожностью.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-font, \-f
Сократить указанный шрифт. Добавьте \fB\-\-\fP после параметра, чтобы передать параметр программе выделения подмножества шрифта.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-test\-build
Тест бинарных модулей в сборке
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показать версию программы и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-viewer, \-w
Запустить читалку в режиме отладки
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
